西環集中營：李家超陳國基從中作梗 - 季陶

西環集中營：李家超陳國基從中作梗 - 季陶

有指李家超極反對成立獨立調查委員會。資料圖片

監警會國際專家小組早前以權力有限、又未能傳喚證人或迫使警員提供證據，未能調查有關疑慮為由，決定退出涉及反送中運動的調查，有關消息引起政圈震動，有政界人士更直言，國際專家小組這時退出，等同為監警會報告打了「黑豬」，「個報告寫乜都冇人會信」，放在特首林鄭月娥面前的，只餘成立獨立調查委員會一途，但他直言，即使建制陣營也對林鄭會否答應不敢樂觀，除了林鄭個人取態，「佢身邊一啲官員，好似李家超、陳國基等，都係阻力之一」。

該政界中人指，不少建制陣營人士，又或官場中人，其實不反對成立獨立調查委員會，曾有建制中人在區選後不滿林鄭拒成立獨立調查委員會，「呢個建制派話，其實佢哋唔反對（成立獨立調查委員會），仲有人勸過政府早做好過遲做，如果區選前林鄭肯做，點都可以平息多少民憤，即使建制輸亦未至於大敗」。

建制怕立會大敗撐調查

相關新聞：死黨：離世前佢聽到「煲底見」

除了林鄭外，該建制中人又向他透露，成立獨立調查委員會另一阻力，其實是來自特首辦主任陳國基及保安局局長李家超，由於兩人均出身紀律部隊，李更加來自警隊，「佢哋梗係反對用獨立調查委員會調查」，據該建制中人稱，政府內部曾探討在監警會下成立類似獨立調查委員會，就警方指控作調查，「點知最後關頭都畀某啲人堅決反對，最後咪只有繼續交畀監警會查，再加個國際專家小組，希望增加公信力，點知反而搞出個禍」。該政界中人笑言，若林鄭再只聽親信順從她想法的話，「繼續唔搞獨立調查委員會，拖到出年立會建制又大敗，唔使等泛民，相信建制都總動員反佢」。

季陶
周一、三、五刊出